小米 MIUI 12.5 發佈，賣點不只一點點，媲美 iOS

在小米11發布會上，不僅帶來了小米11 ，小米官方還公佈了全新的 MIUI 12.5 系統，並且公佈了首批支援申請內測的21款機型，其中包括小米9 、小米10 、 Redmi K30 5G 、 K30 Pro等。雖然只是 0.5 的升級，但官方表示不亞於一個完整大版本，該系統可謂賣點十足。

賣點1 ：MIUI 12.5 更輕更快更省。 System UI重寫，核心場景 RAM 佔用下降20% 。此外，開展剃刀專項，逐個優化系統 App ，後台 RAM 佔用平均下降35% ，系統應用功耗平均下降25% 。並且還能全面可卸載專項，將不能卸載桌面圖標的 App 最小化，從目前官方公佈的信息來看，除了相機、設置、圖庫、電話、短信等幾個系統級應用外，其他應用統統可以卸載，純淨，媲美 iOS 。

賣點2 ： MIUI 12.5 擁有頂尖系統動效技術，創新的動態可視化設計，將系統美學提升至了新高度。官方還表示， MIUI 12.5 的動效和 iOS 相比難分秋毫。 MIUI 光錐動效架構更上一層，構建手勢專有線程，優先調度手勢操作，並且光錐架構算力升級， 20倍渲染力，同時效果分級優化，能讓不同配置手機都更流暢。

賣點3 ：新增全新超級壁紙雪山與自然通知音。據悉新增壁紙取材自四川四姑娘山主峰，實時渲染出24小時的光影和雲霧變化，每次解鎖都可看到四姑娘山不同的美。而且超級壁紙地球新增落地點：希臘沉船灣與意大利刀鋒山。而新增的自然通知音，更是與全球聲音藝術家共同創作。帶來南美雨林、澳大利亞、東非草原、環北極四大生境，更有120多種環球生物之聲讓你隨意搭配，而且所有聲音均為雙揚聲器設計。

賣點4 ：私隱保護，這也是 MIUI 12.5 最大的賣點。除了照明彈、攔截網、隱匿面具之外，還新增了剪切板私隱保護、融合模糊定位、網頁私隱保護能力。並且 MIUI 12.5 成為首家全面啟用沙盒機制的 Android 系統，啟用沙盒機制，獨立隔離相冊和敏感私隱信息，應用需額外申請訪問。

最後還帶來了首個商務辦公產品 MIUI+ ，用戶可以在電腦上查看手機通知，手機複製文字電腦直接貼上，實現了手機與筆記本電腦間的協作。

文章來源：

姐係抄啦

賣點4 ：私隱保護，這也是 MIUI 12.5 最大的賣點。

係致敬

中國人唔需要私隱

搞咗咁撚柒多代都只係媲美iOS

完美backup 保護